捷克眾議院拒絕感謝台灣提供的專用防護裝備

4月份，台灣免費向捷克共和國送去了80萬口罩，25台呼吸機和100套醫用防護。當時，反對派和參議院代表公開感謝他們的交付。

在特別會議上，眾議院拒絕感謝台灣為該國在對抗冠狀病毒方面提供的免費援助。該提案未得到執政聯盟，捷克和摩拉維亞共產黨（KSČM)和自由與直接民主黨（SPD)成員的支持。

議長馮德拉西克說，他個人感謝台灣官員的幫助。他解釋說：“我們也不必為所有事情投票，有些事情是顯而易見的。” 外交部長托馬斯·佩特里奇克（CSSD）說，感謝所有提供援助的國家。揚·巴托舍克（KDU-ČSL）說：“我感謝政府感謝她，但我們要感謝你作為眾議院的代表。”

ODS議會俱樂部主席ZbyněkStanjura開始批評眾議院議長：“您喜歡在收到禮物後拍照。您拍攝了照片，並稱讚自己收到了台灣的禮物，但是為了支持一個體面的人類請求感謝您的免費幫助，您棄權英勇。

瑪麗安·尤雷奇卡（KDU-ČSL）也批評了這一舉動：“一個已經到來的國家免費為一些城市和機構提供了援助，我們只應該禮貌地感謝它。眾議院將沒有多數會說，親愛的政府，謝謝您的幫助。我不明白這個。”

午休之前，歐洲議會議員根本沒有時間投票感謝台灣。CSSD代表Jan Chvojka反對將會議時間推遲到下午1點的代表，這一點直到下午2.30才被投票。也就是說，在議會小組有足夠的時間休息之後，可以就相互協調進行磋商。

政黨ANO和CSSD以及KSCM有足夠的時間來尋找更多的支持者，以防止休會後達成一項可能損害與中華人民共和國關係的決議。

歐盟

邊個唔撚感謝咪唔撚好用囉，冇人逼你用

捷克仲要奶番共產黨

而家用黎試鬼一流
係人係鬼清楚哂

捷克咁垃圾 狗也不屌

垃撚圾EU

果然成個歐洲都一舊舊

班垃圾咪撚用台灣裝備囉
搵支那幫手啦，d 口罩唔合格比人退貨

人都不如
應該投票點樣多謝台灣
而不是應否多謝台灣
作為政府不用報恩 僅僅謝恩都做唔到
垃圾

台灣又做condom

唔識多謝下次人地咪唔會幫你囉, 自己去問CCP拎假野LA

垃圾, 得Czech Streets 有價值

捷克係一二戰比人當完condom
宜家又當人condom

人地日本被台灣幫完都識講句多謝,歐盟呢啲驚激嬲共匪就全部啞撚晒,廢到PK

80萬個口罩換一個國家下次值唔值得幫 喂 抵喇

捷克好極端 一係極反中 一係極親中

賤撚到

連感謝既心都無, 做畜牲好過啦, 仲係人黎既, 成班人渣

捷克版「民主黨」

其實也算合理